\chapter{Grundlagen}

    \section{Logik}
        \begin{center}
            \begin{tabular}{| c c | c c |}
                \hline
                $\lnot$ & Nicht & $\lor$ & Oder \\
                $\land$ & Und & $\forall$ & für Alle \\
                $\exists$ & Minimum 1 existiert & $\exists !$ & Genau 1 existiert \\
                $: |$ & sodass, gilt & $\in$ & Element von \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        \subsection{Negation}
        Wenn ganze Aussagen negiert werden gelten im Grunde die gleichen Regeln wie bei der Logik in der Elektrotechnik ($\lnot(A \lor B) = \lnot A \land \lnot B$). Dies wird im Folgendem nochmal verdeutlich:
        \begin{itemize}
            \item $\lnot (A \land B) = \lnot A \lor \lnot B$
            \item $\lnot (A \lor B) = \lnot A \land \lnot B$
            \item $\lnot (\forall x, A(x)) = \exists x, \lnot A(x)$
            \item $\lnot (\exists x, A(x)) = \forall x, \lnot A(x)$
            \item $\lnot (A \longrightarrow B) = A \land \lnot B$
        \end{itemize}

    \section{Zahlenmengen}
        Es gibt enorm viele verschiedene Zahlenmengen, hier werden nur die wichtigsten zusammengefasst.
        \begin{center}
            \begin{tabular}{c c c}
                Natürliche Zahlen & $\mathbb{N} = \{1,2,3,\ldots\}$ & Wenn man seine Finger zählt \ldots \\
                Natürliche Zahlen mit 0 & $\mathbb{N}_0 = \{0,1,2,\ldots\}$ & Natüliche Zahlen mit 0 ergänzt \\
                Ganze Zahlen & $\mathbb{Z} = \{\ldots,-2,-1,0,1,2,\ldots\}$ & Natürliche Zahlen und negative Zahlen \\
                Rationale Zahlen & $\mathbb{Q} = \{\ldots,-3 \frac{4}{7},0,\frac{1}{2},3,\ldots\}$ & Brüche aus Ganzzahlen \\
                Reelle Zahlen & $\mathbb{R} = \{\ldots,\pi,e,\sqrt{2},\ldots\}$ & alle Dezimalzahlen \\
                Komplexe Zahlen & $\mathbb{C} = \{\ldots,\imath,4-5\imath,-2\imath,e^\imath,\ldots\}$ & Beinhalten Komplexe Zahlen ($\imath^2=-1$) \\
            \end{tabular}
        \end{center}

    \section{Induktionsbeweis}
        Der Induktionsbeweis besteht im Grunde aus folgenden 3 Schritten:
        \begin{enumerate}
            \item Verankerung (Bestimmter Wert)
            \item Induktions Annahme
            \item Induktions Schnitt ($n \longrightarrow n+1$)
        \end{enumerate}
        \subsection{Beispiel}
            \begin{highlight}
                Zu Beweisen ist folgende Gleichung: $1+2+3+\ldots+n = \frac{n(n+1)}{2}$
                \begin{enumerate}
                    \item $1 = \frac{1(1+1)}{2} = 1$
                    \item gilt für n
                    \item $1+2+3+\ldots+n+n+1 = \frac{(n+1)*((n+1)+1)}{2} = \frac{n*(n+1)}{2} + (n+1) = (n+1)*(\frac{n}{2}+1) = \frac{(n+1)(n+2)}{2}$
                \end{enumerate}
                Wie man sieht kann man am Schluss $n = n+1$ setzten und kommt wieder auf die Ursprungsgleichung, sprich der Beweis ist geglückt!
            \end{highlight}

    \section{Mengen}
        \begin{center}
            \begin{tabular}{| c c | c c |}
                \hline
                $\cup$ & Vereinigung & $\cap$ & Schnitt \\
                $\times$ & geordnete Paare & $\subset$ & Teilmenge \\
                $\emptyset$ & leere Menge & $card(A)$ & Anzahl Elemente in A \\
                \hline
            \end{tabular}
        \end{center}
        
    \section{Abbildungen}
        Als Abbildungen bezeichnet man z.B. Funktionen. Sie bilden x-Werte auf y-Werte ab. Es gibt also eine Verknüpfung zwischen ihnen. Im Folgenden werden verschiedene Arten von Abbildungen aufgezeigt.
        \subsection{Surjektive Abbildungen}
            Jeder Wert der Zielmenge wird mindestens einmal als Funtionswert angenommen.\\
            Gibt es für alle $y \in Y$ mindestens eine Lösung x der Gleichung $f(x)=y$?
            \begin{figure}[H]
                \includegraphics[width=4cm]{Bilder/Surjektiv.png}
                \centering
                \caption{Surjektiv}
            \end{figure}
        \subsection{Injektive Abbildungen}
            Jeder Wert der Zielmenge wird höchstens einmal als Funktionswert angenommen.\\
            Gibt es für alle $y \in Y$ höchstens eine Lösung?
            \begin{figure}[H]
                \includegraphics[width=4cm]{Bilder/Injektiv.png}
                \centering
                \caption{Injektiv}
            \end{figure}
        \subsection{Bijektive Abbildungen}
            Sowohl Surjektiv als auch Injektiv, also jeder Wert der Zielmenge wird genau einmal als Funktionswert angenommen. Nur Bijektive Funkionen haben eine Umkehrfunktion!\\
            Gibt es für alle $y \in Y$ genau eine Lösung?
            \begin{figure}[H]
                \includegraphics[width=4cm]{Bilder/Bijektiv.png}
                \centering
                \caption{Bijektiv}
            \end{figure}
        \subsection{Umkehrfunktionen}
            Umkehrfunktionen kann man nur aus bijektiven Abbildungen bilden. Logischerweise bekommt man bei der Verknüpfung von Umkehrfunktion und der Ursprungsfunktion den Variabelnwert wieder zurück:
            \begin{equation}
                f^{-1} \circ f = Id_x (= x)
            \end{equation}
            \begin{equation}
                f \circ f^{-1} = Id_y (= y)
            \end{equation}
    \newpage